2.1
Створюєо новий репозиторій. Заходимо через термінал в папку з новим проєктом, який треба додати в той репозиторій. Потім пишемо git clone https://gitlab.com/RikaDeb/[example]. Якщо термінал просить username та password - пишемо. Після чого в папці з проєктом повинна з'явитись ще олна папка з назвою репозиторію.(Якщо все зроблено правильно, в новій папці буде лежати файл readme.md)

2.2
Через термінал відкриваємо папку з локальним проєктом, який ви хочете закинути на GitLab(в папці повинні бути файли проєкту: index.html, style.css тощо). В консолі пишемо команду git init, тим самим кажучи Ґіту що ця папка буде локальним репозиторієм і що йому реба буде відстежувати зміни тут. Далі пишемо ще одну команду git remote add origin https://gitlab.com/RikaDeb/.